# Digipad

Digipad est une application en ligne pour créer des murs collaboratifs. 

Elle est publiée sous licence GNU AGPLv3.
Sauf les fontes Roboto Slab et Material Icons (Apache License Version 2.0) et la fonte HKGrotesk (Sil Open Font Licence 1.1), jsPanel4 - https://github.com/Flyer53/jsPanel4 (MIT), pdf.js - https://github.com/mozilla/pdf.js - (Apache License Version 2.0) et viewer.js - https://github.com/webodf/ViewerJS (Apache License Version 2.0)

### Prérequis
Node.js 20+, Redis 6+, GraphicsMagick, Ghostscript, Libre Office

### Préparation et installation des dépendances
```
npm install
```

### Lancement du serveur de développement sur localhost:3000
```
npm run dev
```

### Compilation, minification des fichiers et lancement du serveur de production
```
npm run prod
```

### Avec PM2
```
npm run build
pm2 start ecosystem.config.cjs --env production
```

### Variables d'environnement pour la mise en production (fichier .env à créer à la racine du dossier)
```
DOMAIN (protocole + domaine. ex : https://digipad.app)
PORT (port du serveur local / 3000 par défaut)
REVERSE_PROXY (utilisation d'un reverse proxy / 0 ou 1 / 0 par défaut)
NODE_CLUSTER (utilisation de node.js en cluster / 0 ou 1 / 0 par défaut)
EARLY_HINTS (utilisation par le serveur des early hints et du code de statut 103 / 0 ou 1 / 0 par défaut)
DB_HOST (IP du serveur de base de données Redis / localhost par défaut)
DB_PWD (mot de passe de la base de données Redis)
DB_PORT (port de la base de données Redis / 6379 par défaut)
SESSION_KEY (clé de session Express Session)
SESSION_DURATION (durée de la session de connexion des utilisateurs en millisecondes)
PG_DB (utilisation d'une base de données postgresql pour décharger la base de données Redis / 0 ou 1 / 0 par défaut)
PG_DB_USER (utilisateur du serveur de base de données postgresql)
PG_DB_PWD (mot de passe de l'utilisateur du serveur de base de données postgresql)
PG_DB_HOST (IP du serveur de base de données postgresql / localhost par défaut)
PG_DB_PORT (port de la base de données postgresql / 5432 par défaut)
PG_DB_NAME (nom de la base de données postgresql)
VITE_ETHERPAD (lien vers un serveur Etherpad pour les documents collaboratifs)
VITE_ETHERPAD_API_KEY (clé API Etherpad)
VITE_PIXABAY_API_KEY (clé API Pixabay)
VITE_UPLOAD_LIMIT (taille maximale de téléversement des fichiers en Mo)
VITE_UPLOAD_FILE_TYPES (types de fichiers autorisés pour le téléversement / par défaut : .jpg,.jpeg,.png,.gif,.mp4,.m4v,.mp3,.m4a,.ogg,.wav,.pdf,.ppt,.pptx,.odp,.doc,.docx,.odt,.ods,.odg,.xls,.xlsx)
VITE_PAD_LIMIT (nombre maximum de pads par compte utilisateur)
VITE_PAD_WITHOUT_ACCOUNT (0 ou 1 / pour autoriser la création de pads sans compte)
VITE_CREATE_ACCOUNT (0 ou 1 / pour autoriser la création de comptes)
VITE_ADMIN_PASSWORD (mot de passe pour accéder à la page d'administration /admin)
CRON_TASK_DATE (régularité de la tâche cron pour supprimer les fichiers temporaires / 59 23 * * Saturday par défaut)
EMAIL_HOST (hôte pour l'envoi d'emails)
EMAIL_ADDRESS (adresse pour l'envoi d'emails)
EMAIL_PASSWORD (mot de passe de l'adresse emails)
EMAIL_PORT (port pour l'envoi d'emails)
EMAIL_SECURE (true ou false)
VITE_MATOMO (lien vers un serveur Matomo)
VITE_MATOMO_SITE_ID (id de site sur le serveur Matomo / 1 par défaut)
AUTHORIZED_DOMAINS (domaines autorisés pour api serveur. ex : ladigitale.dev,example.com / par défaut *)
ALERT_AVAILABLE_SPACE (pourcentage d'espace libre en dessous duquel une alerte est affichée et le téléversement de fichiers empêché / 10 par défaut)
VITE_STORAGE (type de stockage pour les fichiers - fs ou s3 / fs - filestorage par défaut)
VITE_S3_PUBLIC_LINK (lien public vers les contenus du conteneur d'objets S3)
S3_ENDPOINT (endpoint S3)
S3_ACCESS_KEY (clé d'accès S3)
S3_SECRET_KEY (clé secrète d'accès S3)
S3_REGION (clé du conteneur S3)
S3_BUCKET (nom du conteneur s3)
VITE_DOCX_VIEWER (lien vers une visionneuse pour les documents MS Office / téléchargement du fichier par défaut)
```

### Projet Vue (Vue.js 3 et Vike) avec serveur Node.js (Express) et base de données Redis

### Démo
https://digipad.app

### Remerciements et crédits
Traduction en italien par Paolo Mauri (https://gitlab.com/maupao) et @nilocram (Roberto Marcolin)

Traduction en espagnol par Fernando S. Delgado Trujillo (https://gitlab.com/fersdt)

Traduction en croate par Ksenija Lekić (https://gitlab.com/Ksenija66L)

Traduction en allemand par Alexander Weller (ZUM.de)

### Soutien
Open Collective : https://opencollective.com/ladigitale

Liberapay : https://liberapay.com/ladigitale/
